%%% Copyright (C) 2021 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet
%%% «Ligne de commande et gestion de versions avec Git»
%%% https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-cli-git
%%%
%%% Cette création est mise à disposition sous licence
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

\documentclass[aspectratio=169,10pt,xcolor=x11names,english,french]{beamer}
  \usepackage{babel}
  \usepackage[autolanguage]{numprint}
  \usepackage{amsmath}
  \usepackage{fontawesome5}              % various icons
  \usepackage{awesomebox}                % \tipbox et autres
  \usepackage{applekeys}                 % \tipbox et autres
  \usepackage{changepage}                % page licence
  \usepackage{tabularx}                  % page licence
  \usepackage{listings}                  % code source
  \usepackage{pict2e}                    % cycle travail Git
  \usepackage[overlay,absolute]{textpos} % couvertures
  \usepackage{metalogo}                  % logo \XeLaTeX

  %%% =============================
  %%%  Informations de publication
  %%% =============================
  \title{Ligne de commande et gestion de versions avec Git}
  \author{Vincent Goulet}
  \renewcommand{\year}{2021}
  \renewcommand{\month}{02}
  \newcommand{\reposurl}{https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-cli-git}

  %%% ===================
  %%%  Style du document
  %%% ===================

  %% Thème Beamer
  \usetheme{metropolis}

  %% Le document est divisé en deux parties.
  \AtBeginPart{\frame[plain]{\partpage}}

  %% Avec l'effet de babel, les numéros de parties s'affichent ainsi:
  %% «Première partie I». Pour éviter la redite sans trop avoir à
  %% redéfinir de styles, je fait simplement en sorte que le numéro
  %% n'affiche rien.
  \renewcommand{\insertromanpartnumber}{}

  %% Polices de caractères
  \newfontfamily\titlefontOS{FiraSans}
  [
    Extension = .otf,
    UprightFont = *-Book,
    BoldFont = *-SemiBold,
    BoldItalicFont = *-SemiBoldItalic,
    Scale = 1.0,
    Numbers = OldStyle
  ]
  \newfontfamily\titlefontFC{FiraSans}
  [
    Extension = .otf,
    UprightFont = *-Book,
    BoldFont = *-SemiBold,
    BoldItalicFont = *-SemiBoldItalic,
    Scale = 1.0,
    Numbers = Uppercase
  ]

  %% Mathématiques en arev et ajustement de la taille des autres
  %% polices Fira; https://tex.stackexchange.com/a/405211/24355
  \usepackage{arevmath}
  \setsansfont[%
    BoldFont = {Fira Sans SemiBold},
    ItalicFont = {Fira Sans Book Italic},
    BoldItalicFont = {Fira Sans SemiBold Italic}]{Fira Sans Book}

  %% Couleurs
  \definecolor{comments}{rgb}{0.5,0.55,0.6} % commentaires
  \definecolor{link}{rgb}{0,0.4,0.6}        % internal links
  \definecolor{url}{rgb}{0.6,0,0}           % external links
  \definecolor{rouge}{rgb}{0.85,0,0.07}     % UL red stripe
  \definecolor{or}{rgb}{1,0.8,0}            % UL yellow stripe
  \colorlet{codebg}{LightYellow1}           % fond code R
  \colorlet{prompt}{Orchid4}                % invite de commande
  \colorlet{alert}{mLightBrown} % alias de couleur Metropolis
  \colorlet{dark}{mDarkTeal}    % alias de couleur Metropolis
  \colorlet{code}{mLightGreen}  % alias de couleur Metropolis

  %% Hyperliens
  \hypersetup{%
    pdfauthor = {Vincent Goulet},
    pdftitle = {Rapports dynamiques avec Shiny},
    colorlinks = {true},
    linktocpage = {true},
    urlcolor = {url},
    linkcolor = {link},
    citecolor = {citation},
    pdfpagemode = {UseOutlines},
    pdfstartview = {Fit}}
  \setlength{\XeTeXLinkMargin}{1pt}

  %% Affichage de la table des matières du PDF
  \usepackage{bookmark}
  \bookmarksetup{%
    open = true,
    depth = 3,
    numbered = true}

  %% Paramétrage de babel pour les guillemets
  \frenchbsetup{og=«, fg=»}


  %% Sections de code source
  \lstloadlanguages{bash}
  \lstset{language=bash,
    basicstyle=\ttfamily\NoAutoSpacing,
    keywordstyle=\mdseries,
    commentstyle=\color{comments}\slshape,
    emphstyle=\bfseries,
    moredelim=[is][\color{prompt}]{---}{-}, % éviter conflit avec ls -l
    escapeinside=`',
    extendedchars=true,
    showstringspaces=false,
    backgroundcolor=\color{codebg},
    frame=leftline,
    framerule=2pt,
    framesep=5pt,
    xleftmargin=7.4pt
  }

  %% =========================
  %%  Nouveaux environnements
  %% =========================

  %% Listes de commandes
  \newenvironment{ttscript}[1]{%
    \begin{list}{}{%
        \setlength{\labelsep}{1.5ex}
        \settowidth{\labelwidth}{\texttt{#1}}
        \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}
        \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}
        \setlength{\parsep}{0.5ex plus0.2ex minus0.2ex}
        \setlength{\itemsep}{0.3ex}
        \renewcommand{\makelabel}[1]{\vphantom{|}##1\hfill}}}
    {\end{list}}

  %% =====================
  %%  Nouvelles commandes
  %% =====================

  %% Renvois vers vidéos YouTube
  \newcommand{\video}[2]{%
    \begin{center}
      \href{#1}{%
        \makebox[5mm]{\raisebox{-2pt}{\Large\faYoutube}}\;{#2}}
    \end{center}}

  %% Renvoi vers GitLab sur la page de notices
  \newcommand{\viewsource}[1]{%
    \href{#1}{\faGitlab\ Voir sur GitLab}}

  %% Hyperlien avec symbole de lien externe juste après; second
  %% argument peut être vide pour afficher l'url comme lien
  %% [https://tex.stackexchange.com/q/53068/24355 pour procédure de
  %% test du second paramètre vide]
  \usepackage{relsize}
  \newcommand{\link}[2]{%
    \def\param{#2}%
    \ifx\param\empty
      \href{#1}{\nolinkurl{#1}~\smaller\faExternalLink*}%
    \else
      \href{#1}{#2~\smaller\faExternalLink*}%
    \fi
  }

  %% Noms de fonctions, code, environnement, etc.
  \newcommand{\code}[1]{\textcolor{code}{\texttt{#1}}}

  %%% =======
  %%%  Varia
  %%% =======

  %% Longueurs utilisées pour composer les couvertures
  \newlength{\banderougewidth} \newlength{\banderougeheight}
  \newlength{\bandeorwidth}    \newlength{\bandeorheight}
  \newlength{\imageheight}
  \newlength{\logoheight}

\begin{document}

%% frontmatter
\include{couverture-avant}
\include{notices}

\begin{frame}
  \frametitle{Sommaire}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{.5\textwidth}
      {\large\bfseries Ligne de commande}
      \vskip1em\par
      \tableofcontents[part=1]
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      {\large\bfseries Gestion de versions avec Git}
      \vskip1em\par
      \tableofcontents[part=2]
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Objectifs}

  \begin{itemize}
  \item Utiliser la ligne de commande Bash pour effectuer des
    opérations simples dans le système de fichiers
  \item Utiliser le système de contrôle de versions Git pour les
    projets informatiques, en particulier pour les travaux réalisés en
    équipe
  \end{itemize}
\end{frame}

%% mainmatter
\include{cli}
\include{git}

%% backmatter
\include{colophon}
\include{couverture-arriere}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: t
%%% coding: utf-8
%%% End:
